
% Explicar los mecanismo, como pueden ser las vistas que ven los usuarios de la
% BD. 
% un diagrama de seguridad, con los perfiles de usuarios que actuan sobre la
% aplicacion y sobre la base de datos


\capitulo{Mecanismos de seguridad}

Desde hace años que las bases de datos han pasado a ser la gran fuente que
almacena información en todo el mundo. La información es importante en
distintos aspectos y en todos los ámbitos, por lo que hoy en día, ya sea
individual u organizacionalmente se ha establecido como uno de los elementos más
importantes dentro y fuera de las organizaciones, incluso siendo apreciada más
que otros componentes de estas mismas. 

Por este motivo una de las características más relevantes a la hora de
gestionar proyectos que utilizan bases de datos, es proporcionar seguridad a
esta última y por consecuencia a los datos. Con el fin de lograr lo anterior,
los mecanismos de seguridad  tienen como premisa que la información que
almacena una base de datos debe ser protegida contra el acceso no autorizado,
destrucción o modificaciones con fines indebidos o malintencionados, además
proteger en casos de ingreso accidental de inconsistencias en los datos y que
no se deniegue el acceso a personal que si está realmente autorizado.

La seguridad de la base de datos del proyecto, proporcionará esencialmente las
siguientes características:

\begin{enumerate}
\item Confidencialidad
\item Privacidad
\item Integridad
\item Disponibilidad
\end{enumerate}

Adiciona confidencialidad al prevenir, impedir o detectar el acceso y
descubrimiento de información, en cuanto a la privacidad, protegerá los datos
individuales de personas específicas. Por otra parte la seguridad proporciona
una manera de mantener la integridad de los datos al prevenir, impedir o
detectar alteraciones de la información, las cuales podrían generar su
inconsistencia. Por último debe haber disponibilidad de accesos a los datos por
parte de las personas que hayan sido identificadas y tengan la autorización
adecuada.

OurEvent como proyecto comprende la importancia de la información en una base
de datos y su seguridad, a causa de esto, a continuación se presentan los
mecanismos que se llevarán a cabo para garantizar la seguridad de la base de
los datos del presente  proyecto.



\seccion{Vistas}

El uso de vistas proporciona seguridad a nivel de aplicación, esto se da en la
manera que se pueden ocultar datos para ciertos usuarios o mostrar datos pero
sin posibilidad de manipularlos por tales usuarios. Se entrega un modelo
personalizado de la base de datos, simplificando el uso del sistema, lo que
genera que el usuario se  mantenga con su atención en los datos que le deben
importar, lo que implica fomentar la seguridad inconscientemente. En este
contexto se realizarán gestiones de vistas, donde algunas de estas se
destinarán a ciertos usuarios, esta división se hará por roles, donde
dependiendo del rol, tales como proveedor, auspiciador, organizador,
participante, visitantes y administrador, podrá tener acceso a ellas con
diferente grados de manipulación, es decir, un usuario perteneciente a un rol,
no puede  llegar a una vista de otro rol y manipularla de la misma manera,
salvo sea el administrador de base de datos.


\seccion{Control de acceso y Autenticación}

Sin duda la seguridad más fuerte debe estar en la base de datos, por todos los
aspectos mencionados anteriormente, un mecanismo importante para lograrla es la
autenticación y el control de acceso, con el fin de llevar a cabo esto, en
OurEvent cada visitante interesado en ser parte del sistema, debe pasar por un
proceso o servicio de registro el cual le permite asociarse a una cuenta, con
su respectivo nombre de usuario, correo electrónico y contraseña, así cada vez
que alguien intente ingresar al sistema para poder manipularlo, se verifique si
es quien dice ser, autenticandose, esto implica a su vez, en tener un control
de acceso, sólo admitiendo personas autorizadas para ingresar al sistema
evitando que cualquiera pueda entrar y efectuar actos mal intencionados.

\seccion{Acceso mediante rol y privilegios}

Una vez cada usuario tenga una cuenta para lograr interactuar con OurEvent, se
debe definir cómo manipulará al sistema, con este objetivo se efectúa la
división en roles, los que están asociados a ciertos niveles de privilegios y
por ende tienen acceso a ciertas porciones de la base de datos, este es uno de
los mecanismos más importantes, porque dice directamente que hará cada usuario
con la base de datos. Un usuario puede usar la base de datos para realizar las
siguientes operaciones:

\begin{enumerate}

	\item Select: operación que permite leer, pero no modificar, la base de datos.
	\item Insert : operación que permite insertar nuevos datos, sin modificar los
ya existentes.  
	\item Update: operación que permite modificar la información,
pero sin la eliminación de datos.  
	\item Delete: operación que permite la eliminación de datos a nivel de fila.  

\end{enumerate}


A continuación se detalla qué operaciones es capaz de efectuar cada rol de los
usuarios del sistema:


Administrador: este usuario interactúa con el sistema, teniendo el acceso a
las operaciones en zonas privilegiadas de la base de datos. Posee todos los
permisos y además es quien puede asignar diferentes permisos a todos los
otros usuarios. Por esto tiene el alcance de operaciones que le dispongan ver
toda la información del sistema y operaciones para manipularla como sea debido,
permitiendo mantener en buen estado del sistema. Como tal, maneja la tablas que
se poblan en un principio en la base de datos, es decir, tipo de eventos, clase
de recursos, propiedades relacionadas a estas clases, dimensiones o unidades de 
medida para cobrar por un recurso, estados posibles de eventos, y las involucradas
con la formación de condiciones como operadores, sus tipos y columnas que se refiere
a un parametro a evaluar en la condición. También es quien hace las
verificaciones de que los proveedores, auspiciadores y organizadores sean
personas o entidades verídicas y responsables.

\begin{longtabu}{| l | c | c | c | c | }
    \hline

    Tabla & Select  & Insert & Update & Delete \\ 
    \endhead
    \hline
    AGENDA & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    APORTE  & $\surd$ & x & x & x\\ 
    \hline
    ASIGNADO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    AUSPICIADOR  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    CALENDARIO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    CLASE  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    CLASE\_DIMENSION  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$\\ 
    \hline
    COLUMNA  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    CONDICION\_EVENTO  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    CONDICION\_PRODUCTO  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    DETALLE\_EVENTO & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    DIMENSION  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$\\ 
    \hline
    ESTADO  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$\\ 
    \hline
    EVENTO  & $\surd$ & x & x & $\surd$ \\ 
    \hline
    EVENTO\_LUGAR  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    HISTORIA\_EVENTO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    LOG\_SQL  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    LUGAR  & $\surd$ & x & x & $\surd$ \\ 
    \hline
    MENSAJE\_NOTIFICACION\_FORMATO & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$\\ 
    \hline
    OPERADOR  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    OPERADOR\_VALIDO  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    ORGANIZADOR  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$  \\ 
    \hline
    PARTICIPANTE  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    PRECIO  & $\surd$ & x & x & $\surd$ \\ 
    \hline
    PRODUCTO  & $\surd$ & x & x & $\surd$\\ 
    \hline
    PROPIEDAD  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$  \\ 
    \hline
    PROPIEDAD\_CLASE  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    PROVEEDOR  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$\\ 
    \hline
    RECURSO  & $\surd$ & x & x & $\surd$ \\ 
    \hline
    TIPO  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    TIPO\_EVENTO  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    TIPO\_EVENTO\_LUGAR  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    TIPO\_FINANCIAMIENTO  & $\surd$ & x & x & $\surd$ \\ 
    \hline
    TRANSICION   & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    VALOR   & $\surd$ & x & x & $\surd$ \\ 

    \hline
\end{longtabu}


Organizador: este usuario interactúa con la aplicación, y es quien desea
realizar un evento, por ende tiene acceso a operar con toda la información
directamente involucrada de sus eventos pudiendo agregar, modificar o
desvincular información, ya sean los lugares que desea que se realice el
evento, los proveedores de recursos que necesite, y los productos de
auspiciadores automáticamente asignados por el cumplimiento de las condiciones
impuestas a ellos y  operaciones que le permita gestionar los cambios de
estados por los que pasa el evento, además de tener acceso a operaciones para
información personal como usuario del sistema permitiendo ser modificada.

\begin{longtabu}{| l | c | c | c | c |}
    \hline

    Tabla & Select  & Insert & Update & Delete \\ 
    \endhead
    \hline
    AGENDA & $ \surd $ & x & x & x \\ 
    \hline
    APORTE  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    ASIGNADO  & $\surd$  & x & x & x \\ 
    \hline
    AUSPICIADOR  & $\surd$ & x & x & x\\ 
    \hline
    CALENDARIO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    CLASE  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    CLASE\_DIMENSION  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    COLUMNA  & x  & x & x & x \\ 
    \hline
    CONDICION\_EVENTO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    CONDICION\_PRODUCTO & x & x & x & x \\ 
    \hline
    DETALLE\_EVENTO & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    DIMENSION  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    ESTADO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    EVENTO  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    EVENTO\_LUGAR  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    HISTORIA\_EVENTO  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & x \\ 
    \hline
    LOG\_SQL  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    LUGAR  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    MENSAJE\_NOTIFICACION\_FORMATO & x & x & x & x \\ 
    \hline
    OPERADOR  & $\surd$  & x & x & x\\ 
    \hline
    OPERADOR\_VALIDO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    ORGANIZADOR  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    PARTICIPANTE  & $\surd$ & x & x & x\\ 
    \hline
    PRECIO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    PRODUCTO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    PROPIEDAD  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    PROPIEDAD\_CLASE  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    PROVEEDOR  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    RECURSO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    TIPO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    TIPO\_EVENTO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    TIPO\_EVENTO\_LUGAR  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    TIPO\_FINANCIAMIENTO  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    TRANSICION   & x & x & x & x \\ 
    \hline
    VALOR   & $\surd$ & x & x & x \\ 

    \hline
\end{longtabu}

Proveedor: este usuario interactúa con la aplicación, y es quien ofrece y deja
dispuestos en el sistema sus recursos para proveerlos a eventos que deseen o
necesiten de ellos. Es el organizador es quien le hace peticiones para poder
usar sus recursos, pero es el proveedor quien maneja todas las operaciones que
le otorguen acceso a la información de sus propios recursos, tanto para agregar
o editar datos como precios y propiedades de estos. También tiene acceso a
operaciones que proporcionen manipular su información personal tanto como para
agregar como modificarla.

\begin{longtabu}{| l | c | c | c | c | }
    \hline

    Tabla & Select  & Insert & Update & Delete \\ 
    \endhead
    \hline
    AGENDA & $\surd$ & $ \surd$ & $ \surd$ & $ \surd$ \\ 
    \hline
    APORTE  &  x & x & x & x \\ 
    \hline
    ASIGNADO  & $\surd$  & x & x & x \\ 
    \hline
    AUSPICIADOR  &  $\surd$  & x & x & x \\ 
    \hline
    CALENDARIO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    CLASE  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    CLASE\_DIMENSION  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    COLUMNA  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    CONDICION\_EVENTO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    CONDICION\_PRODUCTO & x & x & x & x \\ 
    \hline
    DETALLE\_EVENTO & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    DIMENSION  &  $\surd$  & x & x & x \\ 
    \hline
    ESTADO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    EVENTO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    EVENTO\_LUGAR  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    HISTORIA\_EVENTO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    LOG\_SQL  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    LUGAR  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    MENSAJE\_NOTIFICACION\_FORMATO & x & x & x & x \\ 
    \hline
    OPERADOR  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    OPERADOR\_VALIDO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    ORGANIZADOR  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    PARTICIPANTE  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    PRECIO  & $\surd$ &  $\surd$  &  $\surd$ &  $\surd$  \\ 
    \hline
    PRODUCTO  & $\surd$ & x & x & x\\ 
    \hline
    PROPIEDAD  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    PROPIEDAD\_CLASE  & $\surd$ &  x  & x & x \\ 
    \hline
    PROVEEDOR  & $\surd$ &  $\surd$  &  $\surd$ &  $\surd$  \\ 
    \hline
    RECURSO  & $\surd$ &  $\surd$  &  $\surd$  &  $\surd$  \\ 
    \hline
    TIPO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    TIPO\_EVENTO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    TIPO\_EVENTO\_LUGAR  & $\surd$ & x & x & x  \\ 
    \hline
    TIPO\_FINANCIAMIENTO  & x & x & x & x  \\ 
    \hline
    TRANSICION   & x & x & x & x  \\ 
    \hline
    VALOR   & $\surd$ & $\surd$  &  $\surd$ &  $\surd$ \\ 

    \hline
\end{longtabu}

Auspiciador: este usuario interactúa con la aplicación, y es quien ofrece sus
productos estableciendo o no condiciones para estos, así una vez cumplidas
estas se pueda realizar una asignación automática a los eventos que las
cumplieron, por ello el auspiciador posee todas las operaciones que le permiten
agregar o modificar productos y operaciones con las que pueda definir nuevas
condiciones para cada uno de ellos.

\begin{longtabu}{| l | c | c | c | c | }
    \hline

    Tabla & Select  & Insert & Update & Delete\\ 
    \endhead
    \hline
    AGENDA &  x  & x & x & x \\ 
    \hline
    APORTE  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    ASIGNADO  & $\surd$  & x & x & x \\ 
    \hline
    AUSPICIADOR  &  $\surd$  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$\\ 
    \hline
    CALENDARIO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    CLASE  & x & x & x & x\\ 
    \hline
    CLASE\_DIMENSION  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    COLUMNA  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    CONDICION\_EVENTO  & $\surd$ & $\surd$ & x & x\\ 
    \hline
    CONDICION\_PRODUCTO & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    DETALLE\_EVENTO & x & x & x & x \\ 
    \hline
    DIMENSION  & x  & x & x & x \\ 
    \hline
    ESTADO  & $\surd$ & x & x & x\\ 
    \hline
    EVENTO  & $\surd$ & x & x & x\\ 
    \hline
    EVENTO\_LUGAR  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    HISTORIA\_EVENTO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    LOG\_SQL  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    LUGAR  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    MENSAJE\_NOTIFICACION\_FORMATO & x & x & x & x \\ 
    \hline
    OPERADOR  & $\surd$ & x & x & x\\ 
    \hline
    OPERADOR\_VALIDO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    ORGANIZADOR  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    PARTICIPANTE  & $\surd$ & x & x & x\\ 
    \hline
    PRECIO  & x &  x  &  x &  x \\ 
    \hline
    PRODUCTO  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
    \hline
    PROPIEDAD  & x & x & x & x\\ 
    \hline
    PROPIEDAD\_CLASE  & x &  x  & x & x \\ 
    \hline
    PROVEEDOR  & $\surd$ &  x &  x &  x  \\ 
    \hline
    RECURSO  & $\surd$ &  x  &  x  &  x \\ 
    \hline
    TIPO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    TIPO\_EVENTO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    TIPO\_EVENTO\_LUGAR  & $\surd$ & x & x & x  \\ 
    \hline
    TIPO\_FINANCIAMIENTO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    TRANSICION   & x & x & x & x  \\ 
    \hline
    VALOR   & $\surd$ & x  &  x &  x  \\ 

    \hline
\end{longtabu}

Participante: este usuario interactúa con la aplicación, y es quien se interesa
por aportar al financiamiento de un evento, pudiendo asistir o no, por esto
tiene acceso a las operaciones que le permitan ver la información de los
eventos, poder escoger la forma de aporte (asiste o no asiste) y tipo de
financiamiento, es decir, el nivel de monto a pagar. Además debe tener alcance
a las operaciones que le permitan modificar su información personal.

\begin{longtabu}{| l | c | c | c | c | }
    \hline

    Tabla & Select  & Insert & Update & Delete \\ 
    \endhead
    \hline
    AGENDA &  x  & x & x & x \\ 
    \hline
    APORTE  &  $\surd$ & $\surd$ & x & x \\ 
    \hline
    ASIGNADO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    AUSPICIADOR  &  $\surd$  & x & x & x \\ 
    \hline
    CALENDARIO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    CLASE  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    CLASE\_DIMENSION  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    COLUMNA  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    CONDICION\_EVENTO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    CONDICION\_PRODUCTO & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    DETALLE\_EVENTO & x & x & x & x \\ 
    \hline
    DIMENSION  & x  & x & x & x \\ 
    \hline
    ESTADO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    EVENTO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    EVENTO\_LUGAR  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    HISTORIA\_EVENTO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    LOG\_SQL  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    LUGAR  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    MENSAJE\_NOTIFICACION\_FORMATO & x & x & x & x \\ 
    \hline
    OPERADOR  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    OPERADOR\_VALIDO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    ORGANIZADOR  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    PARTICIPANTE  & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ &$\surd$ \\ 
    \hline
    PRECIO  & x &  x  &  x &  x \\ 
    \hline
    PRODUCTO  & $\surd$ & x & x & x \\ 
    \hline
    PROPIEDAD  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    PROPIEDAD\_CLASE  & x &  x  & x & x \\ 
    \hline
    PROVEEDOR  & $\surd$ &  x &  x &  x  \\ 
    \hline
    RECURSO  & $\surd$ &  x  &  x  &  x \\ 
    \hline
    TIPO  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    TIPO\_EVENTO  & $\surd$ & x & x & x\\ 
    \hline
    TIPO\_EVENTO\_LUGAR  & x & x & x & x \\ 
    \hline
    TIPO\_FINANCIAMIENTO  & $\surd$ & $\surd$ & x & x \\ 
    \hline
    TRANSICION   & x & x & x & x \\ 
    \hline
    VALOR   & x & x  &  x &  x  \\ 

    \hline
\end{longtabu}

\seccion{Auditoría de la base de datos}

Otro mecanismo de seguridad incorporado a la base de datos, es la 
administración de auditoría de esta, es decir, se busca proporcionar
un seguimiento de las operaciones realizadas por los usuarios en todo 
el sistema, permite recoger y evaluar evidencia que ayude a concluir
si el sistema está manteniendo la seguridad correctamente en la base
de datos y por consiguiente la integridad de los datos. Para lograr
este objetivo, se realiza un Log que en estricto rigor es una tabla
llamada LOG\_SQL, que registra todas las operaciones
y transacciones que realicen los usuarios en OurEvent antes mencionadas. 
A continuación se presenta el formato utilizado para la tabla LOG\_SQL,
dejando ver sus atributos y una pequeña descripción de ellos. 

\begin{longtabu}{| l | l | l |}
    \hline

    Atributo & Tipo & Descripción \\ 
    \endhead
    \hline
    LOG$-$ID & serial  & El identificador del registro. \\ 
    \hline
    LOG$-$TMS   & timestamp & El instante en que se realizo el registro. 
 \\ 
    \hline
    LOG$-$TABLA   & varchar(30) & La tabla en que ocurrió la modificación. 
\\ 
    \hline
    LOG$-$OPERACION   &  varchar(30) & La operación registrada.
\\ 
    \hline
    LOG$-$DATO\_ANTES   & varchar(30) & Los datos antes de realizar la
 operación registrada. \\ 
    \hline
    LOG$-$DATO\_DESPUES   &  varchar(30) & Los datos después de realizar 
la operación registrada. \\ 
    \hline
    LOG$-$DETALLE &  varchar(150) & Especificación de la operación realizada. 
\\ 

    \hline
\end{longtabu}


En resumen, en OurEvent la seguridad tendrá una arquitectura como se muestra en el siguiente
diagrama.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.8]{modelos/imagenes/arquitectura_seguridad.png}
	\caption{Diagrama de seguridad en proyecto OurEvent.}
\end{figure}
